{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Contesté en interne et potentiellement menacé par le nouveau gouvernement, le PDG de Thales, Luc Vigneron, a imprimé hier sa marque en nommant deux cadres influents à la tête de ses deux grandes zones géographiques.[S2]Ce remaniement, qui comprend huit nominations à des postes clés, a coïncidé avec la publication de résultats semestriels supérieurs aux attentes grâce au constructeur naval militaire DCNS.",
      "question": "Qui est le PDG de Thales et quelles mesures a-t-il prises pour renforcer son contrôle ?",
      "answer": "Le PDG de Thales est Luc Vigneron, qui a nommé deux cadres influents à la tête de ses deux grandes zones géographiques, ainsi que huit autres nominations à des postes clés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pour la première fois dans la brève histoire du private equity moderne, le nombre de gérants s’est contracté de 4180 à 4130 en 2010, d’après Preqin.[S2]Pour la première fois également, depuis 2007 le private equity s’est trouvé quasiment sans interruption sous le feu de la critique, que ce soit en Allemagne, au Royaume-Uni (taxation) ou aux Etats-Unis (taxation et élections présidentielles).[S3]Pendant ce temps, le balancier réglementaire, qui avait agi en sa faveur des années 1970 aux années 2000, a changé sa course.[S4]La dernière salve combine des réglementations nationales (Volcker Rule, Dodd-Franck Act, FATCA), régionales (AIFMD, Directive Solvabilité II) et internationales (Accords de Bâle II et III).[S5]D’autres pourraient intervenir, en matière de ratios prudentiels des caisses de retraites par exemple.[S6]La simultanéité et l’ampleur de ces événements indiquent que le private equity a atteint l'âge adulte.[S7]Pourtant, les gérants de fonds ne semblent pas l’avoir compris.[S8]Ce pourrait être parce que leur ego est en jeu.[S9]Ce même ego fut une des sources de succès du secteur: les réseaux et personnalités ont attiré des opportunités d’investissement de qualité, à l'époque négociées de gré à gré.[S10]De bonnes performances ont créé un cercle vertueux.[S11]Les opérateurs ont capitalisé sur le savoir-faire accumulé pour aider les sociétés de portefeuille.[S12]Sur des cessions de sociétés de même type fortement profitables pour renforcer leur réputation.[S13]Les réputations ont continué à attirer un solide flux d’affaires, et ainsi de suite.[S14]Cet ego qui fut l’instrument du succès est devenu aujourd’hui un fardeau considérable.[S15]Il est à l’origine des difficultés à gérer les successions au sein des sociétés de gestion.[S16]De fait, l’afflux de ces dernières sur les marchés actions (Blackstone, Carlyle, Appolo, Oaktree...) est largement lié au besoin s de fixer un prix sur leurs titres et gérer à terme la transmission des sociétés de gestion.[S17]Par ailleurs, les gérants ont largement prouvé leur incapacité, surtout aux Etats-Unis, à agir de concert, de manière claire et au service de leur industrie.[S18]Le lobbying y montre sa plus mauvaise image, basée sur des études (notamment du PEGCC) à l’objectivité contestable et sur une «novlangue » d’entreprise orwellienne.[S19]La philanthropie cosmétique que les gérants pratiquent n’aide pas à changer leur image de professionnels cupides, négligents et essentiellement néfastes pour la société dans son ensemble.[S20]Des comportements et déclarations inacceptables, à l’image de Stephen Schwarzman comparant l’idée d’une taxation du carried interest à l’invasion de la Pologne par l’Allemagne en 1939, n’a pas amélioré leur réputation.[S21]Pour redresser la barre, la première étape serait pour les gérants de reconnaître le fait qu’ils furent les surfeurs chanceux d’une vague historique du private equity: au bon endroit et au bon moment.[S22]Ce ne sont ni des génies, ni - pour certains d’entre eux - des êtres humains particulièrement admirables.[S23]Le déclin des rendements des marchés cotés, combiné à la soudaine possibilité réglementaire pour les investisseurs institutionnels à investir dans les actifs alternatifs, a conduit à des changements majeurs dans l’allocation d’actifs.[S24]Le résultat fut une croissance d’environ 10 milliards de dollars sous gestion au début des années 1990 à plus de 1700 milliards en 2010 d’après Preqin et Goldman Sachs.[S25]Cette progression a désormais atteint un plateau.[S26]Il est temps pour les gérants en private equity de reconnaître que le monde a changé.[S27]Le succès du secteur est lié à une forme spécifique de gouvernance d’entreprise (notamment analysée par Michael Jensen en 1989).[S28]Ce savoir-faire est maîtrisé et fait largement partie du domaine public.[S29]Les gérants doivent désormais faire des concessions sur le traitement fiscal de leurs revenus, et ajuster leurs structures de rémunération (que ce soit les frais de gestion ou le carried interest) au fait que le private equity n’est plus une activité de niche mais une classe d’actifs à part entière.[S30]Une source majeure de changement pour l’instant occultée est la division entre, d’une part, les gérants de fonds de gros/mega LBO (comme The Blackstone Group), qui sont de fait les nouvelles merchant banks du XXIe siècle et qui devraient être traitées comme telles au plan fiscal et réglementaire (notamment dans la gestion des conflits d’intérêts); et, d’autre part, le petit et moyen LBO, le capital-développement, le capital-risque, le capital-retournement, et les fournisseurs de dette mezzanine qui sont de fait les opérateurs de private equity au sens propre de l’expression.[S31]Ces derniers doivent revenir aux valeurs originales du secteur où ils opèrent, que ce soit de la manière dont ils conduisent leurs affaires, dans leurs engagements envers les entrepreneurs et leurs équipes, et dans leur éthique (modestie, vision à long terme, opérations de gré à gré et respect de la parole donnée).[S32]Ces valeurs ont alimenté les réseaux de contacts des gérants de private equity (qui sont de fait leur actif principal), et donc leur aptitude à acheter et vendre des sociétés de portefeuille.[S33]Pour faire face aux nouvelles conditions d’exercice du métier, les gérants doivent innover à nouveau, gérer des fonds plus modestes et prendre des risques pour la structure de leur rémunération.[S34]Ils doivent aussi mettre leur patrimoine derrière leur discours: leur fortune ne devrait ainsi pas servir à une glorification de leurs ego sous des dehors philanthropiques, mais être investie dans les fonds qu’ils gèrent dans des proportions très significatives (bien au-delà du 1% habituel de la taille des fonds qu’ils gèrent).[S35]En d’autres termes, les gérants de fonds de private equity devraient redevenir des citoyens comme les autres, payant des taxes, générant de la valeur pour la société dans son ensemble et partageant une part significative des risques avec leurs investisseurs et les entrepreneurs.[S36]Ceci est la rançon de l’accès au statut de classe d’actifs à part entière du private equity.",
      "question": "Quels sont les principaux défis auxquels le private equity est confronté selon l'article ?",
      "answer": "Le private equity est confronté à des défis réglementaires, à une image négative liée à l'ego des gérants, à des difficultés de succession, à une incapacité à coopérer et à des critiques sur sa gouvernance. Il doit également s'adapter à une évolution de son statut en tant que classe d'actifs à part entière."
    },
    {
      "chunk": "[S1]A l’invitation de Michel Sapin, Ministre du Travail, Fondact a apporté une contribution à la conférence sociale pour mettre en évidence les dommages collatéraux que provoquerait la hausse du forfait social.[S2]Le partage des profits, moteur essentiel de notre économie.[S3]Le partage des profits regroupe tous les dispositifs permettant d’associer les salariés aux résultats de leur entreprise : participation, intéressement, actionnariat, plan d'épargne salariale...[S4]Le gouvernement prévoit une taxation accrue des sommes versées aux salariés dans le cadre des accords de participation, d’intéressement et de l’abondement.[S5]FONDACT, l’association qui réunit tous ceux qui croient aux vertus du partage des profits, souhaite ici rappeler aux décideurs politiques que : L'État se prive d’un facteur essentiel de redressement et d’un outil efficace pour combattre la désindustrialisation.[S6]L'État évalue mal les effets collatéraux.[S7]C’est pourquoi, une décision hâtive de taxation est risquée.[S8]Non seulement son bienfait pour les finances publiques serait de courte durée mais elle provoquerait à brève échéance des effets désastreux.[S9]La recette escomptée pourrait en réalité générer un manque à gagner bien supérieur.[S10]D’autres voies sont possibles.[S11]Lire la suite : cliquez ici",
      "question": "Quel est l'impact potentiel de la taxation accrue des dispositifs de partage des profits selon Fondact ?",
      "answer": "Selon Fondact, une taxation accrue des dispositifs de partage des profits pourrait entraîner des effets désastreux, un manque à gagner supérieur à la recette escomptée et nuire au redressement économique et à la lutte contre la désindustrialisation."
    },
    {
      "chunk": "[S1]HSBC Global Asset Management has announced the recruitment of four people as additions to its global macro and investment strategy teams.[S2]They will report to Philip Poole in London.[S3]Poole joined Global Asset Management in July 2010 from HSBC Global Research where he was Global Head of Emerging Markets.[S4]Julien Seetharamdoo has been appointed as a senior economist.[S5]Before joining HSBC Global Asset Management, he had been an investment strategist at Coutts Investment Services.[S6]Rabia Bhopal becomes an economist and investment strategist.[S7]Bhopal joins from Standard & Poor’s, where she served as an economist.[S8]The two recruits will be based in London.[S9]Herve Lievore has been appointed as a senior economist and strategist on the team in Hong Kong.[S10]He had previously been an economist/strategist at Axa Investment Managers.[S11]Renee Chen will also be based in Hong Kong, and joins the team as an economist and investment strategist.[S12]She joins from Macquarie Capital Securities, where she had been an economist.",
      "question": "Qui sont les nouvelles recrues de HSBC Global Asset Management et quelles sont leurs anciennes fonctions ?",
      "answer": "HSBC Global Asset Management a recruté quatre personnes : Julien Seetharamdoo, ancien investment strategiste chez Coutts Investment Services ; Rabia Bhopal, ancienne économiste chez Standard & Poor’s ; Herve Lievore, ancien économiste/strategiste chez Axa Investment Managers ; et Renee Chen, ancienne économiste chez Macquarie Capital Securities."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Danish asset management firm Sparinvest has announced a restructuring of its Paris office.[S2]While the office had previously been composed of one assistant, two sales staff and Benoît Schouler, CEO of Sparinvest France, Schouler will now singlehandedly provide oversight of all client portfolios.[S3]“That does not mean the Paris office will be closed” says Schouler.[S4]But four years after the beginning of the financial crisis, Sparinvest needs to adapt its commercial structure, the CEO says.[S5]Although outflows have been “relatively limited” since the beginning of the year, the head of the French office says, he did not wish to specify the precise amount of assets under management by the structure.[S6]Because management is located in Denmark, it will not be affected by the restructuring, and will continue to function as previously.[S7]Some duties of the Paris office, such as administrative oversight and sending of reports will be moved to Luxembourg, which has a French-speaking client services unit.[S8]Schouler will work in close collaboration with Luxembourg, where funds on sale in France are domiciled.[S9]France is not the only victim of the difficult environment.[S10]The Frankfurt office in Germany has also been restructured.[S11]The former head of that office, Jörg-Volker Grüneke, has left his job, and Christina Coustry, already in charge of international coordination at the group, will now handle the German market with her team from Luxembourg.[S12]Earlier this year, the Danish asset management firm Sparinvest announced that it is transferring the domicile of its parent company, Sparinvest Holdings SE, from Denmark to Luxembourg (see Newsmanagers of 4 January, 2012).",
      "question": "Quel est le principal changement apporté par Sparinvest dans son bureau de Paris ?",
      "answer": "Le principal changement est que Benoît Schouler, CEO de Sparinvest France, assurera seul la supervision de tous les portefeuilles clients, au lieu d'avoir une équipe composée d'un assistant, de deux commerciaux et de lui-même."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The European Securities Markets Authority (ESMA) has announced that it is holding a public hearing on pay scales, as part of its enactment of the AIFM directive.[S2]The hearing will be held on 25 September in Paris.[S3]A consultation document on the subject was published on 28 June by the authority (see Newsmanagers of 29 June 2012).",
      "question": "Quel organisme a organisé une audience publique sur les politiques de rémunération conformes à la directive AIFM ?",
      "answer": "L'European Securities Markets Authority (ESMA) a organisé une audience publique sur les politiques de rémunération conformes à la directive AIFM."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The city of Miami is in danger of being sued for fraud.[S2]The SEC has warned the municipality in a two-page letter that one of its commissions estimates that the city lied about the state of its finances at the moment of selling millions of municipal bonds, the Financial Times reports.[S3]The period in question is from 2007 to 2008.[S4]the city has denied the accusations.",
      "question": "Pourquoi la ville de Miami est-elle en danger de faire face à une poursuite en justice ?",
      "answer": "La ville de Miami est en danger de faire face à une poursuite en justice car elle est accusée d'avoir menti sur l'état de ses finances lors de la vente de millions de obligations municipales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Natixis Asset Management and AEW Europe, a European specialist in real estate investment advising and asset management for third parties, yesterday announced that it has raised EUR240m for its new fund of senior real estate debt, Senior European Loan Fund.[S2]The product is the first closed sub-fund of senior real estate debt with a 7-year maturity.[S3]Since its launch, the fund, aimed at professional investors and qualified companies, will be making its first closing with EUR240m, and a target size of about EUR500m eventually.[S4]The sub-fund aims to earn returns similar to those on investment grade bonds (whose rating ranges from AAA to BBB-), a statement says.[S5]The sub-fund, managed by Senior European Loan Management, an affiliate of AEW Europe advised by a team at Natixis Asset Management, invests in senior real estate debt, financing office, commercial and logistical real estate properties in Europe, primarily in France, Germany and the United Kingdom.[S6]Its management strategy is to both put new financing in place with banks, and to buy up existing debt.",
      "question": "Quel est le montant initial levé par le nouveau fonds de prêts immobiliers lancé par Natixis AM et AEW Europe ?",
      "answer": "Le nouveau fonds a levé 240 millions d'euros lors de son premier closing."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon Reuters, le fonds d’investissement TPG Capital vient de lancer une nouvelle offre publique d’achat (OPA) sur Billabong International pour un montant de 694 millions de dollars australiens (589 millions d’euros).[S2]Si l’OPA se réalise, ajoute l’agence d’information, il s’agirait de la deuxième sortie de cote en Australie cette année, après l’OPA du fonds Pacific Equity Partners sur la société de services aux entreprises Spotless en avril, pour 720 millions de dollars australiens.",
      "question": "Quel est le montant de l'offre publique d'achat lancée par TPG Capital sur Billabong International ?",
      "answer": "Le montant de l'offre publique d'achat lancée par TPG Capital sur Billabong International est de 694 millions de dollars australiens (589 millions d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Natixis Asset Management et AEW Europe, spécialiste européen du conseil en investissement et de la gestion d’actifs immobiliers pour compte de tiers, ont annoncé hier avoir levé 240 millions d’euros pour leur nouveau fonds de dettes immobilières « senior », Senior European Loan Fund.[S2]Il s’agit du premier compartiment du fonds de dettes immobilières « senior » fermé de maturité 7 ans.Dès son lancement, ce fonds destiné aux investisseurs professionnels et personnes morales qualifiés, réalise son premier closing et lève 240 millions d’euros avec une taille cible qui devrait avoisiner les 500 millions d’euros.[S3]Le compartiment vise à dégager des rendements de type obligations « Investment Grade » (dont la notation est située entre AAA et BBB- ), indique un communiqué.Géré par Senior European Loan Management, filiale d’AEW Europe conseillée par une équipe de Natixis Asset Management, le compartiment est investi en dettes immobilières « senior », finançant des actifs immobiliers de type bureaux, commerces et logistiques, situés en Europe et principalement en France, Allemagne et Royaume Uni.[S4]Sa stratégie de gestion consiste à la fois à mettre en place de nouveaux financements en partenariat avec des banques, et à racheter des créances existantes.",
      "question": "Quel est le montant levé par le fonds de dettes immobilières lancé par Natixis AM et AEW Europe ?",
      "answer": "Le fonds a levé 240 millions d'euros lors de son premier closing."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La ville de Miami risque un procès pour fraude.[S2]La SEC a prévenu la municipalité dans un courrier de deux pages qu’une de ses commissions estime que la ville a menti sur l'état de ses finances au moment de vendre des millions d’obligations municipales, selon le Financial Times.[S3]Les faits remontent à 2007 et 2008.[S4]La ville a contredit ces accusations.",
      "question": "Pourquoi Miami risque-t-elle un procès ?",
      "answer": "Miami risque un procès pour fraude car la SEC l'accuse d'avoir menti sur l'état de ses finances lors de la vente d'obligations municipales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le quotidien Le Monde rapporte qu’Hervé Falciani, l’ex-informaticien de la banque HSBC à Genève qui avait dérobé des CD contenant les noms de 8 993 évadés fiscaux français et récupérés par les autorités de l’Hexagone, a été arrêté en Espagne, à Barcelone, le 1er juillet dernier, a-t-on appris mardi 24 juillet auprès de l’Office fédéral de la justice (OFJ) à Berne.[S2]La Suisse a déposé une demande d’extradition le 5 juillet dernier auprès du ministère espagnol de la justice, a indiqué une porte-parole de l’OFJ.",
      "question": "Qui a été arrêté en Espagne le 1er juillet 2012 dans le cadre de l'affaire des CD volés à HSBC ?",
      "answer": "Hervé Falciani, l’ex-informaticien de la banque HSBC à Genève, a été arrêté en Espagne le 1er juillet 2012."
    },
    {
      "chunk": "[S1]C’est l’un des paradoxes de l’accès de «panique» des marchés vis-à-vis de l’Espagne.[S2]La remontée en flèche des rendements espagnols depuis vendredi, avec une hausse de 150 points de base à 2 ans et de 55 pb à 10 ans, s’effectue dans des volumes quasi-nuls, selon plusieurs professionnels.[S3]Une intervention de la BCE sur le marché secondaire, que beaucoup d’observateurs appellent de leurs vœux, aurait d’autant plus d’impact dans ce contexte, mais elle est encore jugée peu probable à ce stade par les économistes de marché.[S4]«Il n’y a pas d’acheteurs, et très peu de vendeurs , souligne un spécialiste en valeurs du Trésor.[S5]Ceux qui ont pris du papier espagnol aux dernières adjudications peuvent être tentés de vendre dans des journées comme lundi où il y a un rally sur le Bund, et comme il n’existe plus de soutien domestique, un petit ordre suffit à faire décaler les prix.[S6]» Résultat, Madrid a péniblement émis hier 3 milliards d’euros de bons du Trésor à 3 mois et 6 mois à des rendements respectifs de 2,43% et 3,69%.[S7]La courbe espagnole s’est même inversée un moment sur la partie 5-10 ans, une mauvaise nouvelle car le pays avait jusqu’à présent géré le renchérissement de sa ressource à long terme en émettant sur des maturités plus courtes.[S8]«Il y a encore juste assez de liquidité dans le système espagnol pour gérer les besoins de financement, mais le catalyseur d’une vraie crise de liquidité serait une dégradation par Moody’s de l’Espagne en catégorie spéculative», relève Gilles Moëc, économiste chez Deutsche Bank.[S9]Pour arrêter la flambée des rendements espagnols, d’aucuns espèrent un déclencheur psychologique, «comme une appréciation positive de la Troïka en Grèce ou une déclaration allemande qui calme le jeu», indique un trader.[S10]Une intervention sur les marchés aurait davantage de poids.[S11]Le Fonds européen de stabilité financière (FESF) peut déjà acheter de la dette publique sur les marchés primaire et secondaire, mais au prix d’un formalisme lourd: Madrid devrait en faire la demande, signer un memorandum assorti de conditions, etc.[S12]Cette solution, en attendant que le Mécanisme européen de stabilité (MES) prenne le relais, a été privilégiée lors du sommet européen de fin juin.[S13]Mario Draghi, le président de la BCE, met les pare-feux européens en avant pour éviter de reprendre son programme de rachats d’obligations, le SMP.[S14]«Une intervention du FESF ou du MES pourrait précipiter un krach obligataire, estime pourtant Laurence Boone, économiste chez Bank of America Merrill Lynch.[S15]Les investisseurs pourront immédiatement prévoir le moment où le FESF/MES sera à court de cash, et profiter de cette occasion pour vendre le plus tôt possible.» Une action immédiate de la BCE soulagerait les tensions à court terme, à condition d'être massive pour avoir des effets durables.[S16]«Des interventions transitoires et sans objectif clair ne peuvent pas réussir», souligne Natixis en citant comme contre-exemple les rachats de l'été 2011.[S17]Mais la banque doute de la volonté de la BCE.[S18]Même prudence chez les stratégistes de RBS.[S19]Ils estiment que la banque centrale préfèrera maintenir la pression sur les dirigeants politiques en restant l’arme au pied, et notent que l’Espagne et l’Italie n’ont pas besoin de procéder à des adjudications avant fin août.[S20]A long terme, pour Laurence Boone, au lieu de réactiver le SMP qui donne à la BCE un statut de créancier privilégié, la solution passerait un vrai assouplissement quantitatif, «sans limite et sans séniorité».[S21]On en est loin.",
      "question": "Quel est le principal problème lié aux rendements de la dette espagnole selon l'article ?",
      "answer": "Le principal problème est que les rendements espagnols ont connu une forte hausse dans des volumes quasi-nuls, ce qui rend une intervention de la BCE plus impactante mais peu probable selon les économistes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’agence a indiqué hier soir abaisser de stable à négative la perspective sur la note provisoire «Aaa» allouée à la Facilité européenne de stabilité financière.[S2]Cette initiative visant le fonds de secours européen survient logiquement selon Moody’s un jour après que l’agence a sévi de la même manière sur des Etats garants du fonds, à savoir l’Allemagne, les Pays-Bas et le Luxembourg.",
      "question": "Quelle a été la décision de Moody’s concernant la Facilité européenne de stabilité financière ?",
      "answer": "Moody’s a placé la Facilité européenne de stabilité financière sous perspective négative, en abaissant sa perspective de stable à négative."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe pétrolier public russe a annoncé être en discussions en vue de racheter la participation de 50% que le britannique détient dans TNK-BP, troisième entreprise du secteur en Russie.[S2]BP a dit la semaine dernière devoir entamer des négociations avec le consortium Alfa Access-Renova (AAR) dans le but d’un rachat de tout ou partie de cette participation.",
      "question": "Quel est le sujet des négociations entre Rosneft et BP ?",
      "answer": "Rosneft et BP sont en discussions pour que Rosneft rachète la participation de 50% que BP détient dans TNK-BP, troisième entreprise du secteur en Russie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La filiale brésilienne de Louis Dreyfus a indiqué avoir contracté auprès de six banques le 13 juillet, moins d’une semaine avant de devoir reporter sine die son introduction en Bourse, un prêt de 126 millions de dollars ainsi qu’un crédit renouvelable de 84 millions, tous deux expirant en janvier 2015.",
      "question": "Quel montant Biosev a-t-elle emprunté auprès de banques avant l'échec de son IPO ?",
      "answer": "Biosev a emprunté 126 millions de dollars ainsi qu'un crédit renouvelable de 84 millions de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’assureur a indiqué avoir conclu un accord de cession concernant sa filiale polonaise avec Generali PFH Holding.[S2]Directeur général International & Filiales de Groupama, Pierre Lefèvre souligne que cette décision «s’inscrit dans un contexte plus général de réduction des dépenses et des coûts d’investissement».[S3]Lancée cette année, Proama a vendu plus de 100.000 contrats.[S4]La Commission européenne a, par ailleurs, approuvé hier le rachat par Allianz des activités de courtage de Gan Eurocourtage, filiale de Groupama.",
      "question": "Quel assureur a cédé sa filiale polonaise à Generali PFH Holding ?",
      "answer": "L'assureur Groupama a cédé sa filiale polonaise à Generali PFH Holding."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe s’est félicité du closing final du fonds «Five Arrows Secondary Opportunities III» (FASO III) à 259 millions d’euros, au-delà de l’objectif initial de 200 millions.[S2]Le fonds est dédié aux transactions small et mid-caps sur le marché européen du capital-investissement secondaire.[S3]Il a finalisé sa première opération par l’acquisition d’un portefeuille diversifié de 17 sociétés auprès d’une «institution financière».",
      "question": "Quel est le montant final du fonds «Five Arrows Secondary Opportunities III» et quel est son objectif initial ?",
      "answer": "Le fonds «Five Arrows Secondary Opportunities III» a atteint 259 millions d'euros, au-delà de son objectif initial de 200 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les deux gestionnaires ont fait part du lancement du premier compartiment d’un fonds de dettes immobilières «senior» fermé d’une maturité de 7 ans, «Senior European Loan Fund».[S2]Le premier closing a été annoncé hier à 240 millions d’euros, la taille cible étant voisine de 500 millions.",
      "question": "Quel est le nom du premier compartiment d'un fonds de dettes immobilières lancé par Natixis AM et AEW Europe ?",
      "answer": "Le nom du premier compartiment est «Senior European Loan Fund». "
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque britannique a confirmé à Bloomberg avoir cédé sa participation au capital du spécialiste suédois du crédit carbone Tricorona à l’équipe dirigeante.[S2]Le montant de l’opération n’est pas dévoilé.[S3]Barclays avait acquis une part de 86% il y a deux ans, valorisant la cible 1,1 milliard de couronnes, l’équivalent de 130 millions d’euros.",
      "question": "Quelle banque a cédé sa participation dans une entreprise suédoise spécialisée dans le crédit carbone ?",
      "answer": "La banque britannique Barclays a cédé sa participation dans Tricorona, une entreprise suédoise spécialisée dans le crédit carbone."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Assemblée nationale a adopté le relèvement du taux de la contribution patronale sur les stock-options ou les attributions gratuites de 14 % à 30 % qui devait concerner les options consenties ou attribuées à compter du 1er septembre 2012 s’appliquerait en fait dès le 11 juillet 2012.[S2]La hausse du forfait social applicable notamment à la prime de partage des profits, à la participation et aux abondements des employeurs aux plans d'épargne salariale s’appliquera à compter du 1er août 2012.",
      "question": "Quand devait s'appliquer la hausse du taux de la contribution patronale sur les stock-options selon l'article ?",
      "answer": "La hausse du taux de la contribution patronale sur les stock-options devait s'appliquer à compter du 1er septembre 2012, mais elle s'applique en fait dès le 11 juillet 2012."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The French financial regulator, the Autorité des marchés financiers (AMF), on Monday issued a warning against the irregular activities of several websites which claim to offer high yield investments.[S2]Three products, offered by several firms, are targeted; Isostable, Serenity and Toppack, which are offered by the New Solutions Trading Limited company, and which are supposed to offer returns of 5%, 8% or 10% per month.[S3]“These companies do not have the necessary licenses to provide investment services in France, including investment advising and/or portfolio management for third parties,” the AMF states.[S4]The regulator also recommends that investors not respond to sales propositions from the following companies, and not to relay those propositions to third parties in any form whatsoever: - www.d2c-finances.fr (D2C FINANCES, 12 rue des Pellois 41300 La Ferté Imbault)- www.neo-invest.com (NEO INVEST, 57/2 quai Donat Casterman, 7500 Tournai Belgique))- www.sdc-newtrading.krysos.fr (SDC-INVEST and SDC-NEW TRADING Le HautTrégonneau 44500 Montoir de Bretagne)- www.newsolutionstrading.com (New Solutions Trading Ltd, P.O.[S5]Box 3321, Drake Chambers,Road Town, Tortola BVI, registered in the British Virgin Islands, and TERRA FINANCIA, located at 7 quai des Marans 17000 La Rochelle -Charente Maritime, which claims to be its correspondent in France)- www.bluestar-investment.com (Blue Star Investment Corp., 311 Shoreham Street, Sheffield S24FA registered in the United Kingdom, 311 Shoreham Street Sheffield S2 4FA South Yorkshire UK)",
      "question": "Quel est l'objectif de la publication par l'AMF d'une liste de sociétés non autorisées ?",
      "answer": "L'objectif de la publication par l'AMF est d'avertir les investisseurs des activités irrégulières de certaines sociétés qui prétendent offrir des investissements à haut rendement, sans disposer des autorisations nécessaires pour exercer des services financiers en France."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’ancien directeur financier, Willie McAteer, ainsi que l’ancien directeur général en charge de l’Irlande, Pat Whelan, ont été les premiers inculpés hier dans l’enquête sur la fraude de grande ampleur ayant entraîné en 2008 l’effondrement du secteur bancaire irlandais, rapporte L’Agefi.[S2]Ils sont avant tout mis en cause dans des prêts qui auraient été accordés à un groupe de dix clients fortunés pour prendre des participations dans la banque.",
      "question": "Qui ont été les premiers inculpés dans l'enquête sur la fraude bancaire en Irlande en 2012 ?",
      "answer": "Les anciens dirigeants d’Anglo Irish, Willie McAteer et Pat Whelan, ont été les premiers inculpés dans l’enquête sur la fraude bancaire en Irlande en 2012."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Adam Cordery, jusqu’alors patron des stratégies de crédit britanniques et européennes de Schroders, a quitté la société pour poursuivre d’autres projets, précise le gestionnaire britannique dans un communiqué.[S2]Suite à ce départ, Schroders crée le nouveau poste de responsable de la gestion crédit et de la recherche Europe et Royaume-Uni.[S3]C’est Patrick Vogel qui a été nommé à ce poste.[S4]Ce dernier rejoint Schroders le 27 août, en provenance de Legal & General où il était responsable de la gestion de portefeuille sur le crédit européen.",
      "question": "Qui a été nommé responsable de la gestion crédit et de la recherche Europe et Royaume-Uni chez Schroders après le départ de Adam Cordery ?",
      "answer": "Patrick Vogel a été nommé à ce poste."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon des informations du Handelsblatt, la direction de Deutsche Bank s’apprête à passer une provision exceptionnelle comprise entre 300 millions de dollars et 1 milliard de dollars afin de financer d'éventuelles amendes résultant de son implication dans la manipulation du taux Libor.[S2]Cette provision pourrait avoir un impact très fort sur les résultats trimestriels du groupe bancaire, qui seront publiés le 31 juillet.",
      "question": "Quel montant Deutsche Bank prévoit-il de provisionner pour une éventuelle amende liée à la manipulation du taux Libor ?",
      "answer": "Deutsche Bank prévoit de provisionner entre 300 millions et 1 milliard de dollars."
    }
  ]
}